監警會無查出處照引網上假圖 委員認「冇做調查程序 因為我哋冇調查員亅

監警會日前推出反修例事件報告，內文多項資料被批評是失實及選擇性輯錄，有民主派議員批評該份是「撐警報告」。香港電台節目《城市論壇》今日（17日）邀請嘉賓就報告討論，其中元朗區議員張秀賢指，監警會在報告中錯引一張網絡上的假圖，質疑會方沒有核實調查資料；監警會委員陳錦榮回應時承認「冇做調查程序」。

《城市論壇》今日題目為「監警審視條例報告 香港真相求見公道」，並請來元朗區議員張秀賢、教育大學學生會前會長梁耀霆、監警會委員陳錦榮及監警會前委員鄭承隆，就關於7.21及8.31事件的報告內容作討論。

就元朗7.21事件方面，元朗區議員張秀賢形容，7.21事件是元朗居民的「痛」，當中不少人都目睹當晚有白衣人聚集，而監警會報告卻只輕輕帶過，沒有全面審視事件及事實，直言居民及作為當區區議員的他都「唔會收貨」。張又引述報告中的一張有關「光復元朗」的文宣圖片，指其出處一早已被澄清是先在微博出現，而報告卻指該圖片是來自連登討論區，批評監警會連核實資料來源都做不到。

張秀賢又指，7.21當晚白衣人「連大肚婆都打」，並非只是襲擊黑衣人，而報告卻將事件定義成「白衣人及黑衣人的衝突」，直言對監警會報告無話可說，「大家對份報告冇咩期望，冇期望就冇失望」。張形容，林鄭月娥將整個政治責任推向監警會，故一眾委員都是「食死貓」，又因為監警會沒有調查權，才會令整份報告淪為政治宣傳。

監警會委員陳錦榮回應指，報告中所引用的圖片，部份是由公眾人士提供，或由會方在網絡上發現，故他們有責任「講返個事實出嚟」，但坦言無法證實圖片的出處、或由誰製作，「我哋冇做調查程序，因為我哋冇調查員」。就報告中指「警司拍白衣人膊頭不是雙方勾結」，陳表示是視乎圖片、警方提供的意見及觀感等資料後作出的結論，但強調報告已清楚提出警方在事件中的警覺性不足。

讚警會

冇做調查程序

咁叫自己人作張圖都得啦

香港人可以為左湄公河而爆seed，咁今日可唔可以為左自己而爆seed?

咁調你個閪咩戇撚鳩鳩學人出調查報告

咁咪即係晴報在家撰文

乜權力都無話自己中立

監警會委員陳錦榮回應指，報告中所引用的圖片，部份是由公眾人士提供，或由會方在網絡上發現，故他們有責任「講返個事實出嚟」，但坦言無法證實圖片的出處、或由誰製作，「我哋冇做調查程序，因為我哋冇調查員」。

廢柴

作假報告

乜鬼權力都冇
連調查員都冇，你學乜撚嘢人調查阿？
你份報告根據警犬口頭同書面陳述所謂既「事實」有個閪用咩，監乜撚野警，叫監監警會監返自己啦，㭍頭

陳表示是視乎圖片、警方提供的意見及觀感等資料後作出的結論

單憑警謊片面之詞就整報告

正苦話轉發虛假資料好大罪喎, 拉得未?

FAKE NEWS極具份量
屌你老母 花十個鐘睇FAKE NEWS

狗講既就當真
fake news又當真
真相就話睇唔到

呢份咩調查報告黎
調查兩個字咁用？

監乜撚呀 撐警算啦

黑警傳聲筒

冇調查冇真憑實據做分析同結論，發表失實言論

含警會

幫佢加句免責
本報告以嚴謹審視但未經查證的資料撰寫，部分內容或以真實個案改編

咁警司拍拎住鐵棍既白衣人膊頭係有咩用意？
一係叫當日拍白衣人膊頭個警司出黎澄清